Declaração de Autoria e de Direitos
\vspace{0.5cm}


      \vspace{0.5cm}
      \begin{flushright}
         \parbox{10cm}{
            \hrulefill

            \vspace{-.375cm}
            \centering{Luiz Rennó Costa}

            \vspace{0.1cm}
        }
    \end{flushright}
      
\pagebreak

% Copyright
      \vspace{0.5cm}

UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO \\
Escola Politécnica - Departamento de Eletrônica e de Computação \\
Centro de Tecnologia, bloco H, sala H-217, Cidade Universitária \\ 
Rio de Janeiro - RJ      CEP 21949-900\\
\vspace{0.5cm}
\paragraph{}Este exemplar é de propriedade da Universidade Federal do Rio de Janeiro, que poderá incluí-lo em base de dados, armazenar em computador, microfilmar ou adotar qualquer forma de arquivamento.
\paragraph{}É permitida a menção, reprodução parcial ou integral e a transmissão entre bibliotecas deste trabalho, sem modificação de seu texto, em qualquer meio que esteja ou venha a ser fixado, para pesquisa acadêmica, comentários e citações, desde que sem finalidade comercial e que seja feita a referência bibliográfica completa.
\paragraph{}Os conceitos expressos neste trabalho são de responsabilidade do(s) autor(es).

%
\pagebreak
%%%
% Dedicatória
\begin{center}
\textbf{DEDICATÓRIA}
\end{center}
      \vspace{0.5cm}

\paragraph{}Opcional.

\pagebreak


% Agradecimento
\begin{center}
\textbf{AGRADECIMENTO}
\end{center}
      \vspace{0.5cm}

\paragraph{}Sempre haverá. Se não estiver inspirado, aqui está uma sugestão: dedico este trabalho ao povo brasileiro que contribuiu de forma significativa à minha formação e estada nesta Universidade. Este projeto é uma pequena forma de retribuir o investimento e confiança em mim depositados.

\pagebreak


% Resumo
\begin{center}
\textbf{RESUMO}
\end{center}
      \vspace{0.5cm}

\paragraph{}Para o tratamento de pessoas acometidas de sequelas físicas provindas de AVC, é necessário passar por diversas sessões de fisioterapia. Para aumentar a eficiência deste tratamento, dispositivos auxiliares de eletroestimulação foram desenvolvidos. Este trabalho tenta maximizar a eficiência do tratamento por meios de desenvolvimento de técnicas de controle suficientemente robustas, para tornar o aparelho o mais autônomo possível.
\paragraph{}
\noindent Palavras-Chave: eletroestimulação, NMES, AVC, tratamento, fisioterapia, eletroterapia

\pagebreak


% Abstract
\begin{center}
\textbf{ABSTRACT}
\end{center}
      \vspace{0.5cm}

\paragraph{}Insert your abstract here. Insert your abstract here. Insert your abstract here. Insert your abstract here. Insert your abstract here.
\paragraph{}
\noindent Key-words: word, word, word.

\pagebreak


% Siglas
\begin{center}
\textbf{SIGLAS}
\end{center}
      \vspace{0.5cm}

\paragraph{}UFRJ - Universidade Federal do Rio de Janeiro 
\paragraph{}NMES - \textit{Neuromuscular Electrical Stimulation}
\paragraph{}AVC - Acidente Vascular Cerebral
\paragraph{}OMS - Organização Mundial da Saúde
\paragraph{}WHO - \textit{World Health Organization}

\pagebreak